---
internal58:
  authors:
    - 张昊天
  reviewers:
    - 张昊天
---

# 急救手册使用须知

<script lang="ts" setup>
import BookStatusBarHealth58 from './components/BookStatusBarHealth58.vue'
</script>

<BookStatusBarHealth58 />

## 前言

欢迎阅读劳动者急救手册，为了更好地帮助到你，请务必阅读本章节。

本书是为了向劳动者们普及急救技术与知识，提高劳动者自助互助能力而编写。

对于广大的劳动者朋友们，本章的使用方法将教你如何检索到自己所需的内容。

对于急救知识自学者，本章将告诉你，在拨打 120 急救电话后，**非专业人员的院前的初步救助方法，同时引导你更好地帮助有需要的人**，拨打 120 的注意事项如下：

- 尽量保持冷静； 简要描述情况（仅限事实，不要隐瞒）；
- 尽可能回答接线员提出的所有问题；
- 如果接线员给出指导，就执行接线员的命令；
- 不要与接线员争论，如果你认为现在与你通话的接线员不够专业，可挂断后重新拨打 120（大概率会更换接线员）；
- 不要过早挂断电话，不要让话说到一半而停止；
- 会话结束后，不要使用该电话拨打任何其他号码，因为接线员或者 120 车组人员可能会再次联系你

## 联系我们

<!--@include: ../health58/contact_us.nodoc.md-->
